101.		Какое устройство процессора  вырабатывает управляющие сигналы?

A : Буферный регистр.
B : Генератор тактовых импульсов
C : Дешифратор.
D : Арифметико-логическое устройство
E : Программной счетчик

ANSWER : B

102.		Какие структурные элементы и узлы различают микроконтроллеры от микропроцессоров ?

A : Арифметико-логическое устройство.
B : Цифровые линии ввода/вывода
C : Устройство управления
D : Внутренние регистры.
 E : Наличие памяти типа RAM и ROM

ANSWER : B

103.		Сколько направлений имеет шина адреса в микропроцессорных системах?

A : 2
B : 1
C : 5
D : 4
E : 3

ANSWER : B

104.		Сколько направлений имеет шина данных микропроцессоров?

A : 3
B : 2
C : 5
D : 4
E : 1

ANSWER : B

105.		Сколько направлений имеет шина управления микропроцессоров?

A : 2
B : 1
C : 5
D : 4
E : 3

ANSWER : B

106.		С точки зрения системы команд и способов адресации операндов какой принцип построения процессоров реализует процессорное ядро современных 8-разрядных микроконтроллеров который в свою очередь заключается  в реализации полной системы команд (complicated instruction set computer)?

A : Процессоры с RISC – архитектурой
B : Процессоры с CISC -архитектурой 
C : Микропроцессорные системы с фон-неймановской архитектурой
D : Микропроцессорные системы с Гарвардской архитектурой
E : Процессоры с автоматами Мили и Мура 

ANSWER : B

107.		С точки зрения системы команд и способов адресации  операндов  какой принцип построения процессоров реализует процессорное ядро современных 8-разрядных микроконтроллеров , который в свою очередь заключается в реализации сокращенной системы команд ( Complicated instruction set computer)?

A : Процессоры с CISC -архитектурой
B : Процессоры с RISC – архитектурой 
C : Микропроцессорные системы с фон-неймановской архитектурой
D : Микропроцессорные системы с Гарвардской архитектурой
E : Процессоры с автоматами Мили и Мура

ANSWER : B

108.		С точки зрения организации процессоров, выборки и исполнения команды какая архитектура МПС применяется , в современных 8-разрядных микроконтроллерах , которая отличается использованием общей памяти для хранения программ и данных?

A : Процессоры с CISC -архитектурой
B : Микропроцессорные системы с фон-неймановской архитектурой 
C : Процессоры с RISC – архитектурой
D : Микропроцессорные системы с Гарвардской архитектурой
E : Процессоры с автоматами Мили и Мура

ANSWER : B
109.		С точки зрения организации процессов выборки и исполнения команды   какая архитектура МПС применяется в современных 8-разрядных  микроконтроллерах , которая отличается использованием разрядных адресных пространств для хранения команд и данных?

A : Процессоры с CISC -архитектурой
B : Микропроцессорные системы с Гарвардской архитектурой 
C : Процессоры с RISC – архитектурой
D : Микропроцессорные системы с фон-неймановской архитектурой
E : Процессоры с автоматами Мили и Му

ANSWER : B

110.		Каким преимуществом обладает структура МПС с фон-неймановской архитектурой?

A : Использование раздельных адресных пространств для хранения команд и данных
B : Упрощение устройства МПС , так как реализуется обращение только к одной общей памяти.
C : Дает преимущество разработчикам автономных систем управления.
D : Обеспечивает потенциально более высокую скорость выполнения программы.
E : Способствует сокращению длины команд  и ускорению поиска информации  в памяти  данных

ANSWER : B

111.		Каким преимуществом обладает структура МПС с  Гарвардской архитектурой?
 
A : Использование  общей памяти для хранения программ и данных.
B : Потенциально более высокая скорость выполнения программы 
C : Гибкость МПС с точки зрения разработчика программного обеспечения
D : Оперативное перераспределение ресурсов между областями программ и данных
E : Является основной архитектурой универсальных компьютеров , включая персональные компьютеры

ANSWER : B
   
112.		В чем заключается особенность современного этапа развития микропроцессорных систем?

A : Увеличение гибкости при выполнении  ряда операций.
B : Завершение перехода от систем , выполненных на основе нескольких больших ИС к однокристальным микроконтроллерам 
C : Усовершенствование системы команд.
D : Усовершенствование программного обеспечения.
E : Уменьшение времени выполнения циклов и критичных участков программы

ANSWER : B

113.		Какие основные элементы МПС объединяются в однокристальных микроконтроллерах?

A : Центральный процессор (ЦП) , постоянное запоминающее устройство (ПЗУ).
B : Центральный процессор (ЦП) ,постоянное запоминающее устройство (ПЗУ) , оперативное запоминающее устройство (ОЗУ) , порты ввода/вывода , таймеры.
C : Постоянное запоминающее устройство (ПЗУ) , оперативное запоминающее устройство (ОЗУ) , порты ввода/вывода.
D : Оперативное запоминающее устройство (ОЗУ) , порты ввода/вывода , таймеры
E : Порты ввода/вывода , таймеры, центральный процессор (ЦП).

ANSWER : B
114.		 С точки зрения классификации микроконтроллеров по разрядности обрабатываемых  чисел , какие микроконтроллеры являются самыми простыми и дешевыми?

A : Восьмиразрядные
B : Четырехразрядные.
C : Шестнадцатиразрядные.
D : Тридцатидвухразрядные.
E : Шестьдесят четырехразрядные  
ANSWER : B

115.		С точки зрения классификации микроконтроллеров по разрядности обрабатываемых чисел , какие микроконтроллеры составляют наиболее многочисленную группу (оптимальное сочетание цены и возможностей)?

A : Четырехразрядные
B : Восьмиразрядные
C : Шестнадцатиразрядные.
D : Тридцатидвухразрядные.
E : Шестьдесят четырехразрядные  
ANSWER : B

116.		С точки зрения классификации микроконтроллеров по разрядности обрабатываемых чисел , какие микроконтроллеры считаются более высокопроизводительными , но более дорогостоящими?

A : Четырехразрядные
B : Шестнадцатиразрядные 
C : Восьмиразрядные
D : Тридцатидвухразрядные
E : Шестьдесят четырехразрядные  
ANSWER : B

117.		С точки зрения классификации микроконтроллеров по разрядности обрабатываемых чисел, какие микроконтроллеры являются модификациями универсальных микропроцессоров?

A : Четырехразрядные
B : Тридцатидвухразрядные 
C : Восьмиразрядные
D : Шестнадцатиразрядные
E : Шестьдесят четырехразрядные  

ANSWER : B
118.		С помощью чего реализуются микропроцессорные системы (МПС)?

A : Микросхем средней степени интеграции   
B : Микропроцессорных комплектов (МПК) 
C : Микросхем малой степени интеграции     
D : Однокристальных БИС 
E : Микроконтроллёров

 ANSWER : B

119.		
Как называется цикл обмена информацией в МПС, в котором процессор записывает (выводит) информацию?

A : Цикл чтения (ввода)   
B : Цикл записи (вывода 
C : «Чтение-модификация-запись» или же «ввод-пауза-вывод»
D : Цикл прямого доступа к памяти 
E : Цикл запроса и представление прерывания

ANSWER : B

120.		Как называется цикл обмена информацией в МПС ,в котором процессор читает (вводит) информацию?

A : Цикл записи (вывода)
B : Цикл чтения (ввода)   
C : «Чтение-модификация-запись» или же «ввод-пауза-вывод»
D : Цикл прямого доступа к памяти 
 E : Цикл запроса и представление прерывания

ANSWER : B

121.		Как называется цикл обмена информацией в МПС ,в котором процессор сначала читает информацию из памяти или устройства ввода/вывода ,затем как-то преобразует её и снова записывает по тому же адресу?

A : Цикл записи (вывода)
B : «Чтение-модификация-запись» или же «ввод-пауза-вывод»   
C : Цикл чтения (ввода)
D : Цикл прямого доступа к памяти 
E : Цикл запроса и представление прерывания

ANSWER : B

122.		Что понимается под циклом обмена информацией в микропроцессорной системе?

A : Пересылка  кода данных из процессора в память   
B : Временной интервал, в течении которого происходит выполнение одной элементарной операции обмена по шине                                          
C : Пересылка кода данных из устройства ввода / вывода в процессор
D : Параллельная передача нескольких кодов данных
E : Пересылка  массива данных

ANSWER : B

123.		Для чего в микропроцессорной системе применяется мультиплексирование шин адреса и данных?

A : Для увеличения скорости обмена 
B : Для уменьшения общего количества линий связи магистраля
C : Для снижения общего количества линий связи магистрали 
D : Для уменьшения длительности цикла обмена
E : Для изменения направления передачи данных и адреса

ANSWER : B

124.		Чем определяется скорость и эффективность информационного обмена в микропроцессорной системе?

A : Сложностью микропроцессорной системы
B : Количеством разрядов шины данных   
C : Допустимым объёмом данных 
D : Максимально возможным размером программы
E : Тактовой частотой управляющих сигналов

ANSWER : B

125.		Какая шина микропроцессорной системы определяет максимально возможную сложность микропроцессорной системы?

A : Шина данных
B : Шина управления 	   
C : Шина адреса  
D : Мультиплексированная шина
E : Не мультиплексированная шина

ANSWER : B
126.		В какой последовательности действий сводится функционирование МПС?

A : Ввод данных, адресация команд, обработка данных 	   
B : Получение данных от различных периферийных устройств,обработка данных и выдача результатов обработки на периферийные устройства(ПУ) 
C : Выдача на шину адреса номер ячейки ОП, запрос команды, запись результатов обработки в регистр  
D : По соответствующей команде программы осуществляется приём из ОП в микропроцессор данных, выдача этих данных на шину данных  далее через контролёр в УП
E : Приём данных из ОП через шину данных, выполнение операции над данными, выдача на  шину адреса адреса следующей команды

 ANSWER : B
127.		Для выполнения положенных действий в МПС кроме микропроцессора предусматриваются ещё какие устройства?

A : Периферийные устройства и оперативная память
B : Оперативная память (ОП) и контролёры 	   
C : Дополнительные регистры и контролёры
D : Интерфейс между ОП И ПУ, шины адреса и данных
E : Операционное устройство(ОУ) и блок микропрограммного управления(БМУ)

ANSWER : B

128.		К каким отличительным признакам современных 8-разрядных микроконтроллеров относится признак, при котором на базе одного процессорного ядра проектируется ряд микроконтроллеров (МК) различающихся объемом и типом программ, объёмом памяти данных, набором периферийных модулей?

A : Использование закрытой архитектуры МК
B : Модульная организация	   
C : Использование типовых функциональных периферийных модулей  
D : Расширение числа режимов работы периферийных модулей
E : Использование их для управления реальными объектами

ANSWER : B

129.		К каким отличительным признакам современных 8-разрядных микроконтроллёров относится признак ,который характеризуется отсутствием линий магистралей адреса и данных на выводах корпуса МК?

A : Модульная организация
B : Использование закрытой архитектуры МК	   
C : Использование типовых функциональных периферийных модулей  
D : Расширение числа режимов работы периферийных модулей
E : Использование их для управления реальными объектами

ANSWER : B

130.		К каким отличительным признакам современных 8-разрядных микроконтроллёров относится признак при котором периферийные модули имеют незначительные отличия в алгоритмах работы в МК различных производителей?

A : Модульная организация
B : Использование типовых функциональных периферийных модулей  
C : Использование закрытой архитектуры МК	   
D : Расширение числа режимов работы периферийных модулей
E : Использование их для управления реальными объектами

ANSWER : B

131.		К каким отличительным признакам современных 8-разрядных микроконтроллеров относится признак при котором режимы работы периферийных модулей задаются в процессе инициализации регистров специальных функций МК?

A : Модульная организация
B : Расширение числа режимов работы периферийных модулей 
C : Использование закрытой архитектуры МК	   
D : Использование типовых функциональных периферийных модулей  
E : Использование их для управления реальными объектами

ANSWER : B

132.		Какие компоненты и  приборы в качестве элементной базы использовались в ЭВМ первого поколения?

A : Дискретные компоненты и полупроводниковые приборы
B : Дискретные компоненты с использованием электровакуумных приборов 
C : Интегральные микросхемы
D : Большие интегральные схемы (БИС)
E : Сверхбольшие интегральные схемы (СБИС)

ANSWER : B

133.		Какие компоненты и приборы  в качестве элементной базы использовались в ЭВМ второго поколения?

A : Дискретные компоненты с использованием электровакуумных приборов
B : Дискретные компоненты и полупроводниковые приборы 
C : Интегральные микросхемы
D : Большие интегральные схемы (БИС)
E : Сверхбольшие интегральные схемы (СБИС)

 ANSWER : B

134.		Какие компоненты и приборы в качестве элементной базы использовались в ЭВМ третьего поколения?

A : Дискретные компоненты и полупроводниковые приборы
B : Интегральные микросхемы 
C : Дискретные компоненты с использованием электровакуумных приборов
D : Большие интегральные схемы (БИС)
E : Сверхбольшие интегральные схемы (СБИС)

ANSWER : B

135.		Какие компоненты и приборы в качестве элементной базы использовались в ЭВМ четвертого поколения?

A : Дискретные компоненты и полупроводниковые приборы
B : Большие интегральные схемы (БИС) 
C : Дискретные компоненты с использованием электровакуумных приборов
D : Интегральные микросхемы
E : Сверхбольшие интегральные схемы (СБИС)

ANSWER : B

136.		Какие компоненты и приборы в качестве элементной базы использовались в ЭВМ пятого поколения?

A : Дискретные компоненты и полупроводниковые приборы
B : Сверхбольшие интегральные схемы (СБИС) 
C : Дискретные компоненты с использованием электровакуумных приборов
D : Интегральные микросхемы
E : Большие интегральные схемы (БИС)

ANSWER : B

137.		В процессорах семейства х86 какой архитектуре соответствует способ организации вычислительного процесса «один поток команд- один поток данных» (SISD)?

A : Технология ММХ
B : Традиционная фон – неймановская архитектура 
C : RISC – архитектура
D : CISC – архитектура
E : Архитектура IA – 32

ANSWER : B
138.		В процессорах семейства х86 какой архитектуре соответствует способ организации вычислительного процесса «один поток команд - множественный поток команд (SIMD)»?

A : Традиционная фон – неймановская архитектура
B : Технология ММХ 
C : RISC – архитектура
D : CISC – архитектура
E : Архитектура IA – 32

ANSWER : B

139.		Какая архитектура процессоров применялась в модели i80386 семейства процессоров х86?

A : Традиционная фон – неймановская архитектура
B : Архитектура IA – 32 
C : RISC – архитектура
D : CISC – архитектура
E : Технология ММХ

ANSWER : B

140.		Какой из нижеприведенных процессоров семейства х86 отличался от процессора 80386 размещением на кристалле первичного кэша и встроенного математического сопроцессора – FPU?

A : Pentium pro
B : Intel 4860 X 
C : Pentium MMX
D : Pentium 2
E : Pentium 3

ANSWER : B

141.		Какой из нижеперечисленных процессоров семейства х86 отличался «динамическим исполнением », направленным  на увеличение числа параллельно исполняемых инструкцией?
A : Intel 4860 X
B : Pentium pro 
C : Pentium MMX
D : Pentium 2
E : Pentium 3

ANSWER : B

142.		Какой из нижеперечисленных процессоров семейства х86 имеет мультимедийное расширение и предполагает  параллельную обработку группы операндов одной инструкцией?

A : Intel 4860 X
B : Pentium MMX 
C : Pentium pro
D : Pentium 2
E : Pentium 3

ANSWER : B

143.		Какой из нижеперечисленных процессоров семейства х86 представляет собой слегка урезанный вариант ядра Pentium Pro с более высокой внутренней частотой?

A : Intel 4860 X
B : Pentium 2 
C : Pentium pro
D : Pentium MMX
E : Pentium 3

ANSWER : B

144.		Какие сигналы в качестве входных и выходных сигналов могут быть использованы в микропроцессорной системе?

A : Аналоговые 
B : Все 
C : Цифровые коды
D : Последовательности цифровых кодов 
E : Одиночные цифровые сигналы

ANSWER : B

145.		Что означает электронная система?

A : Цифровая система основанная на «жесткой логике»
B : Любой электронный  узел, блок или комплекс, производящий обработку информации 
C : Цифровая система основанная на «гибкой логике»
D : Система с программируемой логикой
E : Универсальная система выполняющая свои функции с большой скоростью

ANSWER : B

146.		При каком режиме обмена по магистрали микропроцессорной системы все операции (циклы) обмена информацией инициируются только процессором, все они выполняются строго в порядке,  предписанном исполняемой программой?

A : Обмен с использованием прерываний (Inderrupts)
B : Программный обмен информацией 
C : Обмен с использованием прямого доступа к памяти (DMA Direct Memory Access)
D : Обмен по шине данных
E : Обмен по шине управления

ANSWER : B

147.		Какой режим обмена по магистрали микропроцессорной системы используется в случае необходимости реакции микропроцессорной системы на какое-то внешнее событие, на приход внешнего сигнала?

A : Программный обмен информацией
B : Обмен с использованием прерываний (Inderrupts) 
C : Обмен с использованием прямого доступа к памяти (DMA Direct Memory Access)
D : Обмен по шине данных
E : Обмен по шине управления

ANSWER : B

148.		 Какой режим обмена по магистрали микропроцессорной системы отличается тем, что обмен по системной шине идет без участия процессора?

A : Программный обмен информацией
B : Обмен с использованием прямого доступа к памяти (DMA Direct Memory Access) 
C : Обмен с использованием прерываний (Inderrupts)
D : Обмен по шине данных
E : Обмен по шине управления

ANSWER : B

149.		Что определяет функция выходов в дискретных автоматах?

А : Множество внутренних состояний
B : Выходные сигналы в зависимости от входных сигналов и от внутренних состояний 
C : Начальное состояние автомата
D : Порядок изменений внутренних состояний
E : Дискретные моменты времени

ANSWER : B

150.		Как называется автомат, у которого только одно состояние?

А : Синхронный автомат
B : Тривиальный автомат 
C : Асинхронный автомат
D : Автомат Мили
E : Автомат Мура

ANSWER : B

