1.		От чего зависит количество линий в шине управления микропроцессора?

A : От разрядности аналого-цифрового преобразователя
B : От микропроцессора и способа организации в нем обмена с другими устройствами 
C : От разрядности адреса, используемого в данном микропроцессоре
D : От разрядности микропроцессора
E : От тактовой частоты микропроцессора

ANSWER : B

2.		Как называется строго определенная последовательность действий, направленная на достижение заданного результата?

A : Программа
B : Алгоритм 
C : Операция
D : Команда
E : Система команд

ANSWER : B

3.		Как называется запись алгоритма с использованием языка программирования?

A : Алгоритм
B : Программа 
C : Операция
D : Команда
E : Система команд

ANSWER : B

4.		Как называется действие по обработке информации?

A : Алгоритм
B : Операция 
C : Программа
D : Команда
E : Система команд

ANSWER : B

5.		Как называется действие, заключающее в указании микропроцессору выполнить некоторое действие?

A : Алгоритм
B : Команда 
C : Операция
D : Программа
E : Система команд

ANSWER : B

6.		Как называется вся совокупность команд, которая может выполняться микропроцессором?

A : Алгоритм
B : Система команд 
C : Операция
D : Команда
E : Программа

ANSWER : B

7.		Что служит для соединения модулей между собой в микропроцессорной системе?

A : Магистраль
B : Шины 
C : Интерфейс
D : Контроллеры (адаптеры)
E : Единый интерфейс

ANSWER : B

8.		Как называется совокупность шин, связывающих два модуля и алгоритм, определяющий порядок обмена информацией между ними?

A : Шинным блоком
B : Интерфейсом 
C : Магистралью
D : Контроллером (адаптером)
E : Единым интерфейсом

ANSWER : B

9.		Как называются шины, объединенные по функциональному признаку в микропроцессорной системе?

A : Шинным блоком
B : Магистралью
C : Интерфейсом
D : Контроллером (адаптером)
E : Единым интерфейсом

ANSWER : B

10.		Что служит для обеспечения связи МП с различными внешними устройствами?

A : Шины
B : Магистрали
C : Интерфейсы
D : Контроллеры (адаптеры)
E : Единый интерфейс

ANSWER : B
11.		Как называется БИС,  содержащая  в  себе  МП,  ОЗУ, ПЗУ небольшого объема,  таймеры/счетчики,  порты ввода/вывода,  и ориентированная на решения задач управления?

A : Микропроцессор
B : Однокристальный микроконтроллер 
C : Микро-ЭВМ
D : Цифровой процессор сигналов
E : Регулятор

ANSWER : B
12.		Как называется специализированный микроконтроллер,  ориентированный на решение задач цифровой фильтрации в режиме реального времени?

A : Микропроцессор
B : Цифровой процессор сигналов 
C : Однокристальный микроконтроллер
D : Микро-ЭВМ
E : Регулятор

ANSWER : B

13.		Какой регистр микропроцессора организован по принципу "последним вошел — первым вышел"?

A : Аппаратный стек
B : Стек 
C : Программно-аппаратный стек
D : Указатель стека
E : Основной стек

ANSWER : B

14.		Какой регистр микропроцессора является специальным образом организованная группа регистров?

A : Стек
B : Аппаратный стек
C : Программно-аппаратный стек
D : Указатель стека
E : Основной стек

ANSWER : B

15.		В каком регистре микропроцессора в качестве стека используется специально выделенная область основного запоминающего устройства?

A : Стек
B : Программно-аппаратный стек 
C : Аппаратный стек
D : Указатель стека
E : Основной стек

ANSWER : B

16.		В каком регистре микропроцессора одна из ячеек специально выделенной области является вершиной стека и ее адрес хранится в специальном регистре микропроцессора?

A : Стек
B : Указатель стека 
C : Программно-аппаратный стек
D : Аппаратный стек
E : Основной стек

ANSWER : B

17.		Какой сигнал в микропроцессоре предусмотрен для реализации асинхронного обмена?

A : ALE
B : READY 
C : RD
D : DEN
E : AD

ANSWER : B

18.		Какой сигнал в микропроцессоре показывает, в какой момент времени по мультиплексированной шина передается адрес?

A : READY
B : ALE 
C : RD
D : DEN
E : AD

ANSWER : B

19.		В микропроцессоре, с помощью какого сигнала устанавливается направление обмена?

A : READY
B : RD 
C : ALE
D : DEN
E : AD

ANSWER : B

20.		В микропроцессоре какой сигнал после установления направления обмена переходит в активное состояние?

A : READY
B : DEN 
C : RD
D : ALE
E : AD

ANSWER : B

21.		К какому признаку классификации МП относятся однокристальные,  многокристальные  и многокристальные секционные микропроцессоры?

A : По организации внешних шин
B : По количеству БИС  
C : По организации стека 
D : По организации внутренних шин 
E : По характеру  временной организации  работы 

ANSWER : B

22.		К какому признаку классификации МП относятся микропроцессоры с раздельными или совмещенными шинами адреса и данных?

A : По количеству БИС  
B : По организации внешних шин 
C : По организации стека 
D : По организации внутренних шин 
E : По характеру  временной организации  работы 

ANSWER : B

23.		К какому признаку классификации МП относятся микропроцессоры с одной, двумя и тремя внутренними шинами?

A : По количеству БИС  
B : По организации внутренних шин 
C : По организации стека 
D : По организации внешних шин
E : По характеру  временной организации  работы 

ANSWER : B

24.		К какому признаку классификации МП относятся микропроцессоры со встроенным, расположенным на кристалле МП и автономным стеком, который реализован в оперативной памяти?

A : По количеству БИС  
B : По организации стека 
C : По организации внешних шин
D : По организации внутренних шин 
E : По характеру  временной организации  работы 

ANSWER : B

25.		К какому признаку классификации МП относятся синхронные и асинхронные микропроцессоры?

A : По количеству БИС  
B : По характеру  временной организации  работы 
C : По организации стека 
D : По организации внутренних шин 
E : По организации внешних шин

ANSWER : B

26.		С помощью чего осуществляется объединение  функциональных  блоков  в ЭВМ?

A : Магистрали
B : Системы шин  
C : Интерфейса
D : Коммутатора 
E : Контроллера 

ANSWER : B

27.		По какой шине осуществляется обмен данными между блоками ЭВМ?

A : Шины адреса
B : Шины данных  
C : Шины управления
D : Системы шин  
E : Мультиплексной шины

ANSWER : B

28.		Какая шина в ЭВМ используется для передачи адресов,  по  которым  осуществляется  обращение  к различным устройствам ЭВМ?

A : Шина данных  
B : Шина адреса 
C : Шина управления
D : Система шин  
E : Мультиплексная шина

ANSWER : B

29.		Какая шина в ЭВМ предназначена для  передачи  управляющих сигналов?

A : Шина данных  
B : Шина управления 
C : Шина адреса
D : Система шин  
E : Мультиплексная шина

ANSWER : B

30.		Какой параметр микропроцессоров определяет количество разрядов, над которыми одновременно могут выполняться операции?

A : Рабочая тактовая частота
B : Разрядность 
C : Кеш-память
D: Конструктив
E : Рабочее напряжение

ANSWER : B

31.		Какой параметр микропроцессоров показывает максимальное количество ячеек основной памяти, которое может быть непосредственно адресовано микропроцессором?

A : Разрядность
B : Адресное пространство 
C : Кеш-память
D: Рабочая тактовая частота
E : Рабочее напряжение

ANSWER : B

32.		Какой параметр микропроцессоров во многом определяет его внутреннее быстродействие? 

A : Разрядность
B : Рабочая тактовая частота 
C : Кеш-память
D: Адресное пространство
E : Рабочее напряжение
 
ANSWER : B

33.		Какой параметр микропроцессоров определяет те физические разъемные соединения, которые используются для установки МП, и которые определяют пригодность материнской платы для установки МП?

A : Разрядность
B : Конструктив 
C : Кеш-память
D: Рабочая тактовая частота
E : Рабочее напряжение

ANSWER : B

34.		Какой параметр микропроцессоров является фактором пригодности материнской платы для установки МП?

A : Разрядность
B : Рабочее напряжение 
C : Кеш-память
D: Рабочая тактовая частота
E : Конструктив

ANSWER : B

35.		Как называется начало каждого тактового импульса С,. вырабатываемый генератором тактовых импульсов?

A : Микрооперацией
B : Тактовым моментом
C : Машинным тактом
D : Дискретизацией
E : Переключением

ANSWER : B

36.		Как называется временной интервал между двумя соседними тактовыми импульсами С?

A : Микрооперацией
B : Машинным тактом 
C : Тактовым моментом
D : Дискретизацией
E : Переключением
  
ANSWER : B

37.		Какая из нижеприведенных разновидностей памяти процессора является памятью с большой скоростью доступа, предназначенная для ускорения обращения к данным, содержащимся постоянно в памяти с меньшей скоростью доступа?

A : Флеш память
B : Кеш-память 
C : Кеш-память первого уровня
D : Кеш-память второго уровня
E : Кеш-память третьего уровня

ANSWER : B

38.		Какая из нижеприведенных разновидностей памяти процессора является разновидностью полупроводниковой технологии электрически перепрограммируемой памяти (EEPROM) и относится широкому классу твердотельных устройств хранения информации?

A : Кеш-память
B : Флеш память
C : Кеш-память первого уровня
D : Кеш-память второго уровня
E : Кеш-память третьего уровня

ANSWER : B
39.		К чему может привести увеличение тактовой частоты микропроцессора?

A : К увеличению объема данных, обрабатываемых компьютером за единицу времени
B : К увеличению скорости работы процессора 
C : К увеличению производительности компьютера
D : К увеличению разрядности процессора
E : К увеличению объема оперативной памяти

ANSWER : B

40.		К чему может привести увеличение разрядности микропроцессора?

A : К увеличению скорости работы процессора
B : К увеличению объема данных, обрабатываемых компьютером за единицу времени
C : К увеличению производительности компьютера
D : К увеличению тактовой частоты процессора
E : К увеличению объема оперативной памяти

ANSWER : B

41.		Чему влияет объем оперативной памяти процессора?

A : На скорость работы процессора
B : На производительности компьютера 
C : На объем данных, обрабатываемых компьютером за единицу времени
D : На тактовую частоту процессора
E : На разрядность процессора

ANSWER : B

42.		Функционирование микропроцессорной системы сводится к следующей последовательности действий:?

A : Получение данных от различных периферийных устройств 
B : Xранение и обработка команд программ ЭВМ.
C : Выдача результатов обработки на периферийные устройства
D : Осуществление связи между компьютерами в локальной сети
E : Определение кода команд и их дешифрирование

ANSWER : B

43.		Для чего применяется мультиплексирование шин ?

A : Для увеличения пропускной способности
B : Для снижения количества шин 
C : Для увеличения количества шин.
D : Для увеличения быстродействия микропроцессора
E : Для повышения оперативной памяти микропроцессора

ANSWER : B

44.		Как называется устройство, отвечающее за выполнение арифметических, логических и операций управления, записанных в машинном коде ?

A : Оперативная память 
B : Микропроцессор 
C : Система ввода вывода
D : Регистры общего назначения
E : Запоминающее устройство

ANSWER : B

45.		ADDR bus расшифровывается как?

A : Шина данных
B : Шина адреса
C : Шина управления
D : Магистраль
E : Мультиплексная шина

ANSWER : B

46.		Микропроцессорное устройство - это...?

A : Единица измерения (квант) продолжительности выполнения команды
B : Функционально и конструктивно законченное изделие, состоящее из нескольких микросхем, в состав которых входит микропроцессор, предназначенное для выполнения определённого набора функций: получение, обработка, передача, преобразование информации и управление         
C : Устройство, по которому передаётся адрес ячейки памяти или блока ввода-вывода
D : Устройство  предназначенное для записи,  хранения и считывания информации в виде цифрового кода.
E : Устройство формирующее комплекс управляющих сигналов, организующих выполнение поступившей в МП команды,  и  состоящее  из  регистра команд,  программируемой логической матрицы (ПЛМ)  и  схемы  управления узлами.

ANSWER : B

47.		Архитектура ЭВМ - это ... ?

A : Описание деталей технического и физического устройства компьютера
B : Описание структуры и функций ЭВМ на уровне, достаточном для понимания принципов работы и системы команд ЭВМ C : Описание набора устройств ввода-вывода

D : Описание программного обеспечения необходимого для работы ЭВМ
E : Описание системы связи с объектом управления

ANSWER : B

48.		Какие средства микропроцессорной системы включают в себя: микропроцессор, запоминающее устройство, устройства ввода вывода, вспомогательные устройства и линии связи между ними?

A : Программные средства 
B : Аппаратные средства
C : Средства сопряжения с объектом
D : Пакеты прикладных программ
E : Контроллеры

ANSWER : B

49.		Какие средства микропроцессорной системы включают в себя систему команд микропроцессора, а также средства для разработки программ, по которым работает микропроцессорная система (в том числе трансляторы)?

A : Аппаратные средства
B : Программные средства 
C : Средства сопряжения с объектом
D : Пакеты прикладных программ
E : Контроллеры

ANSWER : B

50.		Какой блок в обобщенной архитектуре микро-ЭВМ предназначен для формирования 16-разрядных адресов команд и данных?

A : Блок АЛУ
B : Блок счетчика команд 
C : Блок последовательного интерфейса и прерываний
D : Блок портов ввода-вывод
E : Блок управления
         
ANSWER : B

