
1.		Укажите определение электроники как науки. 

A : Электроника  - отрасль науки и техники, изучающая законы взаимодействия электронов и других заряженных частиц с электрическими и магнитными полями и разрабатывающая методы создания электронных приборов. 
B : Электроника  - отрасль науки, изучающая взаимодействие  электронов и других заряженных частиц с электрическими и магнитными полями и разрабатывающая методы создания электронных приборов. 
C : Электроника  - отрасль науки, изучающая взаимодействие  электронов и других заряженных частиц с электрическими и магнитными полями и разрабатывающая методы электронных приборов                                                              
D : Электроника  - отрасль науки, изучающая взаимодействие  электронов и других заряженных частиц с электрическими и полями и разрабатывающая методы создания электронных приборов                                                                                                               
E : Электроника  - отрасль науки, изучающая взаимодействие  электронов и других заряженных частиц с магнитными полями и разрабатывающая методы создания электронных приборов 
ANSWER : E

2.		К какой области относится определение «Bакуумная электроника - электронные лампы, электронно – лучевые приборы»?

A : К области электроники 
B : К области лазерной технике
C : К оюласти электровакуумных приборов 
D : К области электротехники
E : К области вакуумного приборостроения 
ANSWER : D 

3.		Какой вид электронных устройств применяется в совремённой авиации.

A : Техническая электроника
B : Aналоговая и цифровая электроника
C : Aналоговая электроника
D : Цифровая электроника 
E : Aналого - цифровая электроника
ANSWER : B

4.		Что входит в направление «вакуумная электроника».

A : Электронные лампы и электронно – лучевые приборы
B : Радиотехнические изделия
C : Электронно - лучевые приборы на жидкдо – кристаллических индикаторах
D : Цифровые табло на жидкдо – кристаллических индикаторах 
E : Aналого - цифровая электроника
ANSWER : A  
 
5.		Как подразделяются по своей структуре полупроводниковые приборы?         

A : На дискретные и интегральные микросхемы (ИМC)
B : На цифровые и аналоговые приборы
C : На управляемые и не управляемые приборы 
D : Н аналого – цифровые и цифро - аналоговые
E : На приборы с электронными носителями и ионными носителями
ANSWER : A

6.		Что входит в направление «твёрдотельная электроника».

A : Полупроводниковые приборы
B : Пьезокерамические преобразователи
C : Aкустоэлектроника
D : Трансформаторы
E : Дроссели
ANSWER : A

7.		Какие полупроводниковые приборы относятся к дискретным?

A : Отдельные полупроводниковые приборы 
B : Полупроводниковые приборы с дискретными сигналами
C : Полупроводниковые приборы с цифровыми сигналами
D : Полупроводниковые приборы с аналоговыми сигналами
E : Полупроводниковые приборы аналого – цифровыми сигналами
ANSWER : C

8.		Какие полупроводниковые приборы относятся к интегральным микросхемам?

A : Плупрводникове приборы, выполняющее определенную функцию преобразования или обработки сигнала
B : Полупрводникове приборы, выполняющее функцию усиления сигнала 
C : Полупрводникове приборы, выполняющее функцию анолого – цифрового преобразования 
D : Полупрводникове приборы, выполняющее функцию цифро – аналогового преобразования. 
E : Полупрводникове приборы, выполняющее функцию масштабирования  сигнала
ANSWER : A   
9.		К каким элементам относятся транзисторы, диоды , тиристоры и др.?

A : К  дискретным приборам                                                                                                            
B : К  типу интегральные микросхемы                                                                                                             
C : К типу выпрямительных диодов                                                                                                         
D : К типу стабилитронов                                                                                                          
E : К типу  транзисторов                                                                                                   
ANSWER : B

10.		На какие классы делятся интегральные микросхемы?

A : На интегральные микросхемы и гибридные
B : На полупроводниковые и гибридные интегральные микросхемы
C : На полупроводниково – гибридные и интегральные 
D : На На микросхемы с дискретными элементами и гибридные
E : На Полупроводниковые и гибридные
ANSWER : A 
11.		Что представляют собой полупрводниковые интегральные микросхемы?  

A : Полупроводниковый кристалл, в толще которого технологическими методами выполняются отдельные элементы
B : Полупроводниковый кристалл, в толще которого распологаются отдельные элементы
C : Полупроводниковый элемент, в толще которого технологическими методами выполняются отдельные элементы
D : Полупроводниковый кристалл, в толще которого механическими методами выполняются отдельные элементы
E : Полупроводниковый кристалл, в толще которого выполняются отдельные навесные элементы
ANSWER : C 

12.		Укажите отличительные особенности интегральных микросхем.

A : Они отличаются высокой степенью функциональности, малой массой и малыми габаритами 
B : Они отличаются высокй степенью интеграции, малой массой и малыми габаритами 
C : Они отличаются высокой степенью технологичности, малой массой и малыми габаритами
D : Они отличаются высоким быстродействием, малой массой и малыми габаритами
E : Они отличаются высоким быстродействием и малой потребляемой мощностью
ANSWER : B
13.		Дайте определение гибридной микросхемы?

A :   Микросхема в которой наряду с элементами неразьёмно связанными на поверхности или в объёме подложки используются навесные микроминиатюрные элементы (транзисторы, диоды, катушки индуктивности и др.)
B : Интегральная микросхема в которой наряду с элементами разьёмно связанными на поверхности или в объёме подложки используются навесные микроминиатюрные элементы (транзисторы, диоды, катушки индуктивности и др.)
C : Полупроводниковая микросхема в которой наряду с элементами неразьёмно связанными на поверхности или в объёме подложки используются навесные микроминиатюрные элементы (транзисторы, диоды, катушки индуктивности и др.)
D : Микросхема в которой наряду с элементами связанными на поверхности или в объёме подложки используются навесные микроминиатюрные элементы (транзисторы, диоды, катушки индуктивности и др.)
E : Функциональная схема в которой наряду с элементами неразьёмно связанными на поверхности или в объёме подложки используются навесные микроминиатюрные элементы (транзисторы, диоды, катушки индуктивности и др.)
ANSWER : A 

14.		 Что является основой гибридной микросхемы?  

A : Пластинка полупроводника, на поверхность которой в виде пленок, наносятся компоненты схемы и соединения (в основном пассивные элементы), которые образуют различные полупроводниковые приборы
B : Пластинка металла, на поверхность которой в виде пленок, наносятся на компоненты схемы и соединения (в основном пассивные элементы), которые образуют различные полупроводниковые приборы
C : Пластинка  диэлектрика, на поверхность которой в виде пленок, наносятся компоненты схемы и соединения (в основном пассивные элементы), которые образуют различные полупроводниковые приборы
D : Пластинка  диэлектрика, на поверхность которой в виде соединенийк, наносятся на компоненты схемы и соединения (в основном пассивные элементы), которые образуют различные полупроводниковые приборы
E : Пластинка  материала, на поверхность которой в виде пленок, наносятся на компоненты схемы и соединения (в основном пассивные элементы), которые образуют различные полупроводниковые приборы
ANSWER : B
15.		 Как классифицируются полупроводниковые приборы?

A : По функциональному назначению, и по числу электронно-дырочных переходов 
B : По выполныемым цифровым функциям 
C : По числу электронно-дырочных переходов
D : По числу выполняемых аналоговых функций
E : По функциональному назначению, и по числу пар электронно-дырочных переходов
ANSWER : A 
16.		Дайте определение переходного слоя между двумя областями полупроводника.    

A : Переходный слой между двумя областями полупроводника, одна из которых имеет электронную проводимость (n-типа), а другая – дырочную (р-типа).                                                                                                               
B : Cлой между двумя областями полупроводника, одна из которых имеет электронную проводимость (n-типа), а другая – дырочную (р-типа). 
C : Переходный слой между двумя областями проводника, одна из которых имеет электронную проводимость (р-типа), а другая – дырочную (n-типа).                                                                                                                                                                                                 
D : Переходный слой между двумя областями диэлектрика, одна из которых имеет электронную проводимость (n-типа), а другая – дырочную (р-типа).
E : Переходный слой между областями полупроводника, одна из которых имеет электроннуо дырочную проводимость (n-типа), а другая – электронную (р-типа). 
ANSWER : E

17.		Как разделяется вся  совокупность полупроводниковых приборов?  

A : Разделяется на бес переходные и с переходными - с одним, двумя и более числом р - n переходов
B : Разделяется на бес переходные и с переходными слоями 
C : Разделяются на полупроводниковые приборы с р – n и n – p переходами 
D : Разделяются на полупроводниковые приборы усилительные и диодные
E : Разделяются на полупроводниковые приборы аналоговые и цифровые
ANSWER : D 

18.		На чём основано применение беспереходных полупроводниковых приборов?

A : На использовании физических процессов, происходящих в объеме полупроводникового материала при воздействии внешних возмущающих факторов
B : На использовании физико - химических процессов, происходящих в объеме полупроводникового материала при воздействии внешних возмущающих факторов 
C : На использовании химических процессов, происходящих в объеме полупроводникового материала при воздействии внешних возмущающих факторов
D : На использовании процессов, происходящих в объеме полупроводникового материала при воздействии факторов
E : На использовании процессов, происходящих в объеме полупроводникового материала при воздействии внутренних возмущающих факторов
ANSWER : B 

19.		B каких полупроводниковых приборах (ПП) используются физические процессы, происходящие в толще материала полупроводника

A : B беспереходных ПП                                                                                                           
B : B полупроводниковых приборах содержащих р и n области, но не содержащих переходного слоя 
C : B полупроводниковых приборах, работающих на принципе лавинного пробоя рввлйтвйлв                                                                                     
D : B полупроводниковых приборах, работающих на принципе лавинного пробоя цйацйайайй                                                                                                         
E : B полупроводниковых приборах, работающих на принципе лавинного пробоя йпйуцпр4р4                                                                                                 
ANSWER : D 

20.		B каких полупроводниковых приборах отсутствуют р – n переходы ? 

A : B полевых термисторах                                                                                                           
B : B биполярных термисторах                                                                                                            
C : B термисторах и позисторах                                                                                                        
D : B биполярных термопарах                                                                                                         
E : B туннельных термометрах                                                                                                  
ANSWER : C 

21.		Дайте в общем виде определение полупроводникового термистора. 

A : Это полупроводниковый прибор в котором используется зависимость электрического сопротивления полупроводникового материала от воздействующей температуры 
B : Это полупроводниковый прибор с р – n и n – p переходами в которых используется зависимость электрического сопротивления полупроводника от внешней температуры 
C : Это полупроводниковый прибор с р – n переходом в котором используется зависимость электрического сопротивления полупроводника от внешней температуры
D : Это полупроводниковые приборы с n – p переходами в которых используется зависимость электрической ёмкости полупроводника от внешней температуры                                                                                                            
E : Это многопереходный полупроводниковый прибор в которых используется зависимость электрического сопротивления полупроводника от внешней температуры
ANSWER : E 
22.		Дайте определение позистора.

A : Это полупроводниковый прибор с р – n и n – p переходами в которых используется зависимость электрического сопротивления полупроводника от внешней температуры
B : Это беcпереходный полупроводниковый прибор  в котором используется зависимость электрического сопротивления полупроводника от внешней воздействующей температуры 
C : Это полупроводниковый прибор с р – n переходом в котором используется зависимость электрического сопротивления полупроводника от внешней температуры
D : Это полупроводниковые приборы с n – p переходами в которых используется зависимость электрической ёмкостиполупроводника от внешней температуры                                                                                                            
E : Это многопереходный полупроводниковый прибор в которых используется зависимость электрического сопротивления полупроводника от внешней температуры
ANSWER : D
23.		B каких устройствах применяются термисторы и позисторы?

A : Применяются для измерения и регулирования температуры, в цепях автоматики, где не требуется высокая точность измерения                                                                                                           
B : Применяются для измерения и регулирования температуры, в цепях автоматики
C : рувчтврвурурпцуурпцкпцпккцп4пцпм 
D : Применяются для измерения и регулирования температуры, в цепях автоматики, где требуется высокая точность измерения 
E : Применяются для измерения и регулирования высоких значений  температуры, в цепях автоматики, где не требуется высокая точность измерения 
ANSWER : C

24.		Укажите отличительные особенности метрологических характеристик термисторов и позисторов.

A : Низкая временная стабильность, нелинейность выходной характеристик и высокая чувствительность
B : Низкая временная стабильность и нелинейность выходной характеристики 
C : Bысокая временная стабильность, нелинейность выходной характеристик и высокая чувствительность 
D : Низкая временная стабильность, линейность выходной характеристик и высокая чувствительность 
E : Низкая временная стабильность, нелинейность выходной характеристик и низкая чувствительность 
ANSWER : A 

25.		За счёт какого фактора увеличивается электронная проводимость полупроводникового материала?

A : Bведения в полупроводниковый материал небольшого  количества четырёхвалентных элементов (сурма, мышьяк) 
B : Bведения в полупроводниковый материал небольшого  количества пятивалентных элементов (сурьма, мышьяк) 
C : Bведения в полупроводниковый материал небольшого  количества пятивалентных молекул (сурьма и мышяк)
D : Bведения в полупроводниковый материал небольшого  количества четырёхвалентных молекул  (сурма, мышяк)
E : Bведения в полупроводниковый материал небольшого  количества пятивалентных соединений (сурьма, мышьяк)
ANSWER : B



