51.		Как обозначается признак переноса в регистрах признаков отражающие дополнительные свойства результатов операций выполненных в микропроцессоре?

A : S(Sign)
B : CY(Carry)
C : AC (Axuilery Carry)
D : Z (Zero)
E : P (Parity)

ANSWER : B

52.		Как обозначается признак знака в регистрах признаков отображающие дополнительные свойства результатов операций выполненных в микропроцессоре?

A : CY(Carry)
B : S(Sign)
C : AC (Axuilery Carry)
D : Z (Zero)
E : P (Parity)

ANSWER : B

53.		Как обозначается признак вспомогательного переноса в регистрах признаков отображающие дополнительные свойства результатов операций выполненных в микропроцессоре?

A : CY(Carry)
B : AC (Axuilery Carry)
C : S(Sign)
D : Z (Zero)
E : P (Parity)

ANSWER : B

54.		Как обозначается признак четности в регистрах признаков отображающие дополнительные свойства результатов операций  выполненных в микропроцессоре?

A : CY(Carry)
B : P (Parity)
C : S(Sign)
D : Z (Zero)
E : AC (Axuilery Carry)

ANSWER : B

55.		Как обозначается признак нуля в регистрах признаков , отображающие дополнительные свойства результатов операций выполненных в микропроцессоре?

A : CY(Carry)
B : Z (Zero)
C : S(Sign)
D : P (Parity)
E : AC (Axuilery Carry)

ANSWER : B

56.		Какова последовательность выполнения команд в микропроцессорных системах?

A : Чтение данных , выбор команды, выполнение операции
B : Выбор команды, чтение данных, выполнение операции 
C : Обращение к памяти, чтение данных, выполнение операции
D : Определение формата команды, выбор данных, выполнение операции
E : Определение кода операции, проведение операции, запись результата в аккумуляторе

ANSWER : B

57.		С помощью чего микропроцессор читает команды программы,   осуществляет запись в свои внутренние регистры?

A : Регистр стека
B : Программный счетчик 
C : Регистр признаков
D : Аккумулятор
E : Дешифратор команд и машинного цикла

ANSWER : B

58.		Какое программное средство определяет все режимы работы микропроцессорной системы и управляет ею?

A : Редакторы
B : Системный диспетчер (операционная система)
C : Компиляторы и ассемблеры
D : Моделирующие программы
E : Настраивающие программы

ANSWER : B

59.		Какие программы осуществляют трансляцию в двоичные коды машинных  команд управляющие работой микропроцессора и первичными программами?

A : Редакторы
B : Компиляторы и ассемблеры 
C : Системный диспетчер (операционная система)
D : Моделирующие программы
E : Настраивающие программы

ANSWER : B

60.		Какие программы осуществляют вывод или замену отдельных частей первичной программы во внешней памяти и преобразуют  первичную программу  записанную в файле  внешней памяти машины на ассемблере или языке высокого уровня?

A : Редакторы
B : Моделирующие программы 
C : Системный диспетчер (операционная система)
D : Компиляторы и ассемблеры
E : Настраивающие программы

ANSWER : B

61.		Какие интерфейсы существуют  по своему функциональному назначению в микропроцессорной информационно-управляющей и вычислительной системе (ИУВС)?

A : Магистральные, радиальные, древовидные, радиально –магистральные интерфейсы
B : Внутримашинные, внешние интерфейсы периферийных устройств, интерфейсы сетей 
C : Интерфейсы параллельной, последовательной, параллельно-последовательной передачи информации
D : Интерфейсы симплексного, дуплексного, полудуплексного и мультиплексного режима обмена
E : Интерфейсы с синхронной передачей данных и асинхронной передачей данных 

ANSWER : B

62.		Какие интерфейсы существуют по типу организации связей в микропроцессорных информационно-управляющих и вычислительных системах?

A : Внутримашинные, внешние интерфейсы периферийных устройств, интерфейсы сетей
B : Магистральные, радиальные, древовидные, радиально –магистральные интерфейсы 
C : Интерфейсы параллельной, последовательной, параллельно-последовательной передачи информации
D : Интерфейсы симплексного, дуплексного, полудуплексного и мультиплексного режима обмена
E : Интерфейсы с синхронной передачей данных и асинхронной передачей данных 

ANSWER : B
63.		Какие существуют интерфейсы по принципу обмена информацией в микропроцессорных информационно-управляющих и вычислительных системах?

A : Внутримашинные, внешние интерфейсы периферийных устройств, интерфейсы сетей
B : Интерфейсы параллельной, последовательной, параллельно-последовательной передачи информации 
C : Магистральные, радиальные, древовидные, радиально –магистральные интерфейсы
D : Интерфейсы симплексного, дуплексного, полудуплексного и мультиплексного режима обмена
E : Интерфейсы с синхронной передачей данных и асинхронной передачей данных 

ANSWER : B

64.		Какие существуют интерфейсы по режиму обмена в микропроцессорных информационно- управляющих и вычислительных системах?
    
A : Внутримашинные, внешние интерфейсы периферийных устройств, интерфейсы сетей
B : Интерфейсы симплексного, дуплексного, полудуплексного и мультиплексного режима обмена 
C : Магистральные, радиальные, древовидные, радиально –магистральные интерфейсы
D : Интерфейсы параллельной, последовательной, параллельно-последовательной передачи информации
E : Интерфейсы с синхронной передачей данных и асинхронной передачей данных 
   
ANSWER : B

65.		Какие существуют интерфейсы по способу передачи информации во времени в микропроцессорных информационно-управляющих и вычислительных системах?

A : Внутримашинные, внешние интерфейсы периферийных устройств, интерфейсы сетей
B : Интерфейсы с синхронной передачей данных и асинхронной передачей данных 
C : Магистральные, радиальные, древовидные, радиально –магистральные интерфейсы
D : Интерфейсы параллельной, последовательной, параллельно-последовательной передачи информации
E : Интерфейсы симплексного, дуплексного, полудуплексного и мультиплексного режима обмена

ANSWER : B

66.		Что означает микрооперация?

A : Совокупность микроопераций реализирующих  данную операцию
B : Предусмотренная системой команд микропроцессора элементарные однотактные действия 
C : Время затрачиваемое для выполнения одной микрооперации или микрокоманды
D : Время затрачиваемое для выполнения одной операции
E : Совокупность команд микропроцессора для выполнения программы

ANSWER : B

67.		Что означает микропрограмма?
      
A : Предусмотренная системой команд микропроцессора элементарные однотактные действия
B : Совокупность микроопераций реализирующих  данную операцию 
C : Время затрачиваемое для выполнения одной микрооперации или микрокоманды
D : Время затрачиваемое для выполнения одной операции
E : Совокупность команд микропроцессора для выполнения программы

ANSWER : B

68.		Что означает машинный такт?

A : Предусмотренная системой команд микропроцессора элементарные однотактные действия
B : Время затрачиваемое для выполнения одной микрооперации или микрокоманды 
C : Совокупность микроопераций реализирующих  данную операцию
D : Время затрачиваемое для выполнения одной операции
E : Совокупность команд микропроцессора для выполнения программы

ANSWER : B

69.		Что означает машинный цикл?
       
A : Предусмотренная системой команд микропроцессора элементарные однотактные действия
B : Время затрачиваемое для выполнения одной операции 
C : Совокупность микроопераций реализирующих  данную операцию
D : Время затрачиваемое для выполнения одной микрооперации или микрокоманд
E : Совокупность команд микропроцессора для выполнения программы

ANSWER : B

70.		Какова сущность схемного или аппаратного управления выполнением команд в микропроцессоре?

A : Формирование адреса очередной команды согласно программе
B : Пуск и остановка микропроцессора, обеспечение его работы в различных режимах
C : Выработка управляющих импульсов с помощью управляющего устройства составленного из логических элементов и элементов памяти
D : Сохранение микропрограмм в специальном устройстве памяти и формирование соответствующей последовательности микроопераций  с последовательным выбором информации из этого устройства
E : Регистрация выполняемой команды в регистре команд

ANSWER : B

71.		Какова сущность микропрограммного управления операциями в микропроцессоре?

A : Формирование адреса очередной команды согласно программе
B : Сохранение микропрограмм в специальном устройстве памяти и формирование соответствующей последовательности микроопераций  с последовательным выбором информации из этого устройства 
C : Выработка управляющих импульсов с помощью управляющего устройства составленного из логических элементов и элементов памяти
D : Пуск и остановка микропроцессора, обеспечение его работы в различных режимах
E : Регистрация выполняемой команды в регистре команд

ANSWER : B
72.		 Какое из ниже приведенных выражений показывает сущность безусловной передачи команд?

A : Простая передача информации без проведения какой либо операции обработки
B : В программный счетчик записывается состав поля адреса команды, другими словами в программе обеспечивается переход по адресу указанному в команде программы 
C : Команда ввода/вывода
D : Команды связанные с обращением к регистрам
E : Проверяют, состояние какого-либо разряда регистра команд, и  в зависимости от результата проверки  выполняется или не выполняется переход

ANSWER : B

73.		Какое из ниже приведенных выражений показывает сущность команд условного перехода ?
    
A : Простая передача информации без проведения какой либо операции обработки
B : Проверяют, состояние какого-либо разряда регистра команд, и  в зависимости от результата проверки  выполняется или не выполняется переход 
C : Команда ввода/вывода
D : Команды связанные с обращением к регистрам
E : В программный счетчик записывается состав поля адреса команды, другими словами в программе обеспечивается переход по адресу указанному в команде программы

ANSWER : B

74.		Какое из нижеприведенных выражений показывает прямой код отрицательного числа?

A : B10= -13   B2= -1101      [B]=1:0010
B : A10= -15   A2= -1111      [A]=1:1111 
C : C10= -13   C2= - 1101     [C]=1:0011
D : D10= -9    D2= - 1001     [D]=11:0110
E : E10= -9    E2= -1001      [E]=11:0111

ANSWER : B

75.		Какое из нижеприведенных выражений показывает обратный код отрицательного числа?

A : A10= -15   A2= -1111      [A]=1:1111
B : B10= -13   B2= -1101      [B]=1:0010 
C : C10= -13   C2= - 1101     [C]=1:0011
D : D10= -9    D2= - 1001     [D]=11:0110
E : E10= -9    E2= -1001      [E]=11:0111

ANSWER : B

76.		Какое из нижеприведенных выражений показывает дополнительный код отрицательного числа?
A : A10= -15   A2= -1111      [A]=1:1111
B : C10= -13   C2= - 1101     [C]=1:0011 
C : B10= -13   B2= -1101      [B]=1:0010
D : D10= -9    D2= - 1001     [D]=11:0110
E : E10= -9    E2= -1001      [E]=11:0111

ANSWER : B

77.		Среди технологий изготовления микропроцессора, какая технология отличается сложностью однако, обеспечивает быстродействия микропроцессора, но требует большей энергии источника?

A : рМОР
B : пМОР
C : кМОР
D : однокристальная
E : многокристальная

ANSWER : B

78.		К какому признаку классификации микропроцессоров относятся микропроцессоры с жесткой логикой  и микропрограммой?

A : Функциональный признак.
B : По способу декодирования и выполнения команд.
C : По технологии изготовления.
D : По ширине шины данных.
E : По виду синхронизации

ANSWER : B

79.		К какому признаку классификации микропроцессоров относятся микропроцессоры осуществляющие процессы без участия сигналов тактового генератора?

A : По способу декодирования и выполнения команд
B : Функциональный признак
C : По технологии изготовления.
D : По ширине шины данных.
E : По виду синхронизации

ANSWER : B

80.		К какому признаку классификации микропроцессоров относятся микропроцессоры осуществляющие процессы с помощью  сигналов тактового генератора?

A : По способу декодирования и выполнения команд
B : По виду синхронизации 
C : По технологии изготовления.
D : По ширине шины данных.
E : Функциональный признак

ANSWER : B

81.		К какому признаку классификации микропроцессоров относятся микропроцессоры обладающие 32 разрядной шиной для создания персональных компьютеров высокой производительности?

A : По способу декодирования и выполнения команд
B : По ширине шины данных 
C : По технологии изготовления.
D : По виду синхронизации
E : Функциональный признак

ANSWER : B

82.		При каком виде схемного или аппаратного управления операциями  обеспечивается управление каждой операцией с помощью управляющих сигналов самостоятельного датчика?

A : Центральное.
B : Индивидуальное.
C : Смешанное.
D : Последовательное.
E : Параллельное.

ANSWER : B

83.		При каком виде схемного или аппаратного управления операциями   в управлении выполнениями всеми операциями используются одним центральным (общим) датчиком управляющих сигналов?

A : Индивидуальное
B : Центральное
C : Смешанное
D : Последовательное.
E : Параллельное

ANSWER : B

84.		При каком виде схемного или аппаратного управления операциями  объединяются преимущества центрального и индивидуального управления и обеспечивается высокое быстродействие машины?

A : Индивидуальное
B : Смешанное 
C : Центральное
D : Последовательное.
E : Параллельное

ANSWER : B

85.		Какой из внутренних регистров микропроцессора участвует в операциях преобразования большинства данных ,размещает в себе данных участвующих в операциях и заново записывает  результаты операций в себе?

A : Адресный регистр.
B : Акуммулятор.
C : Указатель стека.
D : Программный  счетчик.
E : Дешифратор команд.

ANSWER : B

86.		Какое из нижеприведённых выражений показывает модифицированный код положительного числа?

A : А10=-15       А2=-1111      [А]=1:1111
B : С10=9         С2=1001       [C]=00:1001 
C : В10=-13       В2=-1101      [В]=1:0010
D : D10=-9        D2=-1001      [D]=11:1001
E : Е10=-7        Е2=1100       [Е]=0:1100 

ANSWER : B

87.		Какое из  нижеприведенных выражений показывает  модифицированный код отрицательного числа?

A : А10=-15       А2=-1111      [А]=1:1111
B : D10=-9        D2=-1001      [D]=11:1001 
C : В10=-13       В2=-1101      [В]=1:0010
D : С10=9         С2=1001       [C]=00:1001
E : Е10=-7        Е2=1100       [Е]=0:1100 

ANSWER : B

88.		В каком блоке  микро-ЭВМ хранится программа?

A : В блоке ввода/вывода.
B : В памяти.
C : В буферном регистре.
D : В арифметика - логическом устройстве
E : В регистре признаков

ANSWER : B

89.		В способе описания с плавающей запятой какое десятичное число показывает выражение 5,5 Е-2?

A : 5,5
B : 0,055
C : 55
D : 0,55
E : 550

ANSWER  

90.		При произведении операции «И-НЕ» над двоичными числами 1010  и 0101 какое значение принимает результат?

A : 1001
B : 1111
C : 1001
D : 0110
E : 0101

ANSWER : B

91.		С помощью какой шины в микропроцессоре данные передаются во внешние устройства?

A : Адреса
B : Данных
C : Управления 
D : Адресно-управляющей
E : Данных-управлени

ANSWER : B

92.		С помощью какой шины информация с внешних устройств передается в микропроцессор?
A : Адреса
B : Данных
C : Управления 
D : Адресно-управляющей
E : Данных-управления

ANSWER : B

93.		Каким принципом управления пользуются в микропроцессорах с гибкой архитектурой?

A : Принципом жесткого управления.
B : Принципом микропрограммного управления. 
C : Принципом командного управления.
D : Принципом безкомандного управления.
E : Операторным принципом

ANSWER : B

94.		Для каких микропроцессоров характерен принцип жесткого управления?

A : Многокристальных
B : Однокристальных 
C : С изолированной  шиной 
D : С общей шиной
E : С мультиплексной шиной

ANSWER : B

95.		Куда записывается результат  полученный в арифметико-логическом устройстве?

A : В счетчик команд
B : В акуммулятор
C : В буферный регистр
D : В указатель стека
E : В регистр команд

ANSWER : B

96.		Какой группой команд пользуются при управлении программой в микропроцессорных системах?

A : Группой арифметических команд.
B : Группой команд передачи управления.
C : Группой команд пересылки.
D : Группой логических команд.
E : Группой команд ввода/вывода

ANSWER : B

97.		Какая операция выполняется при подаче сигнала на вход RD устройства память?

A : Запись
B : Чтение 
C : Вывод
D : Ввод
E : Чтение-запись

ANSWER : B

98.	

Какие из нижеприведенных являются основными частями микропроцессоров?

A : Арифметико-логическое устройство.
B : Арифметико-логическое устройство + устройство управления + интерфейс + внутренняя память.
C : Устройство управления.
D : Арифметико-логическое устройство + интерфейс.
E : Устройство управления + внутренняя память

ANSWER : B

99.		Какие операции выполняются при подаче сигнала на вход WR устройства памяти?

A : Адресация памяти.
B : Запись данных в оперативную память
C : Передача данных в шину управления
D : Чтение данных из регистра.
E : Запись слова команд в регистр команд

ANSWER : B

100.		Какие основные  средства расположены на «материнской плате» компьютера?

A : Внутренняя память
B : Центральный процессор, внутренняя  память
C : Факс-модем.
D : Мультимедийные средства.
E : Сетевая карта.

ANSWER : B

