
1.		Как называется устройство ,осуществляющее программную обработку информации на электронно-вычислительной машине?

A : Центральный процессор
B : Процессор 
C : Микропроцессорная система
D : Микропроцессор
E : Периферийное устройство

ANSWER : B
 
2.		 Как называется центральный процессор реализованный на одной или нескольких больших интегральных микросхемах средствами интегральных технологий?

A : Центральный процессор
B : Микропроцессор 
C : Микропроцессорная система
D : Процессор
E : Периферийное устройство

ANSWER : B

3.		Как называется совокупность микропроцессоров, устройств памяти и устройств ввода/вывода используемых для осуществления единого процесса преобразования информации?

A : Центральный процессор
B : Микропроцессорная система
C : Процессор
D : Микропроцессор
E : Периферийное устройство

ANSWER : B

4.		 Какие составные части устройств ввода/вывода (порты) и различных периферийных устройств необходимы микропроцессору для связи с внешним миром(источниками данных)?

A : Интерфейс
B : Контроллер 
C : Магистраль
D : Шина
E : Драйвер

ANSWER : B

5.		В настоящее время по каким технологиям изготавливаются микропроцессоры обладающие высоким быстродействием?

A : МОП
B : кМОП 
C : nМОП
D : однокристальные
E : многокристальные

ANSWER : B

6.		С помощью какого устройства реализуются все алгебраические и логические операции предусмотренные системой команд в микропроцессоре?

A : Регистр временного хранения
B : Арифметико-логическое устройство 
C : Аккумулятор
D : Регистр признаков
E : Регистр команд

ANSWER : B

7.		Какое устройство в микропроцессоре предусмотрено для хранения результатов операций проводимых в АЛУ и данных обмена с другими функциональными узлами микропроцессора при вводе/выводе?

A : Регистр временного хранения
B : Аккумулятор 
C : Арифметико-логическое устройство
D : Регистр признаков
E : Регистр команд

ANSWER : B

8.		Каким устройством в микропроцессоре используется при выполнении некоторых команд и именно во время выполнения только этих команд?

A : Аккумулятор
B : Регистр временного хранения 
C : Арифметико-логическое устройство
D : Регистр признаков
E : Регистр команд

ANSWER : B

9.		Какое устройство в микропроцессоре предусмотрено для внутренней регистрации дополнительных характеристик результатов операций выполняемых в АЛУ?

A : Аккумулятор
B : Регистр признаков 
C : Арифметико-логическое устройство
D : Регистр временного хранения
E : Регистр команд

ANSWER : B

10.		Какое устройство в микропроцессоре предназначено для хранения кода операции считанной команды для последующей шифровки и дешифровки машинных циклов?

A : Аккумулятор
B : Регистр команд 
C : Арифметико-логическое устройство
D : Регистр временного хранения
E : Регистр признаков

ANSWER : B

11.		 Какое устройство в микропроцессоре осуществляет дешифрацию кода операций команды расположенной в регистре команд и установки счетчиков машинных циклов в блоке синхронизации-управления ?

A : Указатель стека (SP)
B : Дешифратор команд и шифратор машинных циклов 
C : Программный счетчик (PC)
D : Регистр адреса
E : Буфер адреса

ANSWER : B

12.		Какое устройство в микропроцессоре предназначено для хранения адреса ячейки памяти стека в котором осуществляется последнее обращение?

A : Дешифратор команд и шифратор машинных циклов
B : Указатель стека (SP) 
C : Программный счетчик (PC)
D : Регистр адреса
E : Буфер адреса

ANSWER : B

13.		Какое устройство в микропроцессоре предназначено для хранения адреса последующей выполняемой команды программы?

A : Дешифратор команд и шифратор машинных циклов
B : Программный счетчик (PC)) 
C : Указатель стека (SP
D : Регистр адреса
E : Буфер адреса

ANSWER : B

14.		Какое устройство в микропроцессоре позволяет инкрементировать (увеличить на одну единицу) и декрементировать (уменьшить на одну единицу) текущего адреса данного?

A : Дешифратор команд и шифратор машинных циклов
B : Регистр адреса 
C : Указатель стека (SP
D : Программный счетчик (PC))
E : Буфер адреса

ANSWER : B

15.		Какое устройство микропроцессора обеспечивает внутреннюю синхронизацию всех узлов и формирование внешних сигналов необходимых для обеспечения работы микропроцессора с внешними устройствами?

A : Блок последовательного ввода/вывода
B : Блок синхронизации и управление 
C : Программный счетчик
D : Буфер адресов /данных
E : Блок управления прерываниями

ANSWER : B

16.		Какое устройство микропроцессора переводит микропроцессор из выполнения одной программы под воздействием внешних сигналов запросов прерываний на выполнение другой программы?

A : Блок последовательного ввода/вывода
B : Блок управления прерываниями 
C : Программный счетчик
D : Буфер адресов /данных
E : Блок синхронизации и управление

ANSWER : B

17.		Чем в основном определяется скорость работы –способность быстродействия микропроцессора?

A : Структурой микропроцессора
B : Внешними синхросигналами и тактовой частотой работы микропроцессора 
C : Системой команд микропроцессора
D : Разрядностью микропроцессора
E : Количеством операндов

ANSWER : B

18.		Как обозначаются выводы микропроцессора по своему функциональному назначению «тактовая частота» или «тактовые импульсы»?

A : INTA
B : CLK 
C : HLDA
D : HOLD
E : INTR

ANSWER : B

19.		Как обозначаются выводы микропроцессора по своему функциональному назначению : «Запросы немаскируемого прерывания»?

A : INTA
B : INTR 
C : HLDA
D : HOLD
E : CLK

ANSWER : B

20.		Как обозначаются выводы микропроцессора по своему функциональному назначению: «Подтверждение прерывания »?

A : INTR
B : INTA 
C : HLDA
D : HOLD
E : CLK

ANSWER : B

21.		Как обозначаются выводы микропроцессора по своему функциональному назначению «Запрос захвата»?

A : INTR
B : HOLD 
C : HLDA
D : INTA
E : CLK 

ANSWER : B


22.		Как обозначаются выводы микропроцессора по своему функциональному назначению : «Подтверждение захвата»?

A : INTR
B : HLDA 
C : HOLD
D : INTA
E : CLK 

ANSWER : B

23.		Что означает система команд микропроцессора?

A : Внешнее воздействие на микропроцессор , заставляющее его выполнению тех или иных  операций.
B : Совокупность всех команд реализируемых  данным процессором.
C : Команды последовательно считываемые в микропроцессор с помощью регистра  команд
D : Команды сохраняемые в индексном регистре
E : Команды имеющие соответствующий формат

ANSWER : B

24.		Что означает понятие «команда» используемое в микропроцессоре?

A : Совокупность всех команд реализируемых  данным процессором.
B : Внешнее воздействие на микропроцессор , заставляющее его выполнению тех или иных  операций.
C : Команды последовательно считываемые в микропроцессор с помощью регистра  команд
D : Команды сохраняемые в индексном регистре
E : Команды имеющие соответствующий формат

ANSWER : B

25.		Для каких целей используются методы адресации в микропроцессоре?

A : Для определения форматов команд
B : Для указания адреса точки перехода или для указания расположения операндов с целью выполнения команд.
C : Для определения последовательности выполнения команд
D : Для определения обмена информацией между микропроцессором и устройством памяти.
E : Для определения адресов команд

ANSWER : B

26.		В каком из методов адресации операнд находится в одном из регистров общего назначения (РОН) , например , MOV B,C –переслать содержимое регистра С в регистр В?

A : Непосредственный
B : Регистровый 
C : Прямой
D : Косвенный регистровый 
E : Индексная адресация

ANSWER : B

27.		В каком из методов адресации непосредственный операнд входит в состав команды и команды с таким методом адресации , как привило ,бывают двухбайтные : первый байт –код операции (КОП) ;второй байт- данное?

A : Регистровый
B : Непосредственный 
C : Прямой
D : Косвенный регистровый 
E : Индексная адресация

ANSWER : B

28.		В каком из методов адресации адрес входит в состав команды и команды с таким методом адресации , как правило бывают трехбайтные :первый байт –КОП; второй и третий байты –адрес?

A : Регистровый
B : Прямой 
C : Непосредственный
D : Косвенный регистровый 
E : Индексная адресация

ANSWER : B
29.		В каком из методов адресации адрес операнда находится в регистровой паре блока РОН , например, MOV M,B-переслать содержимое регистра В в память по адресу ,который хранится в регистровой паре HL?

A : Регистровый
B : Косвенный регистровый 
C : Непосредственный
D : Прямой
E : Индексная адресация

ANSWER : B


30.		Что в основном указывается в команде микропроцессора?

A : Адрес команды, адрес операнда и проводимая операция.
B : Вид выполненной команды , оперируемые данные , место расположение результата операции.
C : Длина команды, адрес операнда , адрес памяти
D : Адрес команды, адрес результата операции
E : Адреса данных, код команды ,адрес памяти

ANSWER : B

31.		К какой группе команд относится команда структура которой состоит из трех полей: тип команды , код операции и номер регистра?

A : Группа команд проводящие операции над составом регистров
B : Группа команд изменяющий состав регистров 
C : Группа команд связанные с обращением к памяти
D : Группа команд с непосредственной адресацией 
E : Группа команд с косвенной адресацией

ANSWER : B

32.		К какой группе команд относится команда структура которой состоит из четырех полей : тип команды, код операции, номера двух регистров (R1 R2)?

A : Группа команд изменяющий состав регистров
B : Группа команд проводящие операции над составом регистров 
C : Группа команд связанные с обращением к памяти
D : Группа команд с непосредственной адресацией 
E : Группа команд с косвенной адресацией

ANSWER : B

33.		К какой группе команд относится команда структура которой состоит из пяти полей: тип команды, код операции, вид адресации, номер регистра и адрес?

A : Группа команд изменяющий состав регистров
B : Группа команд связанные с обращением к памяти 
C : Группа команд проводящие операции над составом регистров
D : Группа команд с непосредственной адресацией 
E : Группа команд с косвенной адресацией

ANSWER : B

34.		  К какой группе команд относится команда структура которой состоит из четырех полей : тип команды, код операции ,номер регистра и константа?

A : Группа команд изменяющий состав регистров
B : Группа команд с непосредственной адресацией 
C : Группа команд проводящие операции над составом регистров
D : Группа команд связанные с обращением к памяти
E : Группа команд с косвенной адресацией

ANSWER : B

35.		Какая из ниже приведенных команд передачи и загрузки показывает передачу байта из одного регистра в другую?

A : MVI  RGD1  D8
B : MOV  RGD1  RGS 
C : LDA  ADDR
D : MOV  M1  RGS 
E : MOV  RGD1  M

ANSWER : B

36.		Какая из ниже приведенных команд передачи и загрузки показывает загрузку однобайтных  данных в регистр ?

A : MOV  RGD1  RGS
B : MVI  RGD1  D8 
C : LDA  ADDR
D : MOV  M1  RGS 
E : MOV  RGD1  M

ANSWER : B

37.		Какая из ниже приведённых команд передачи и загрузки показывает передачу байта из ячейки памяти установленного адреса в аккумулятор?

A : MOV  RGD1  RGS
B : LDA  ADDR 
C : MVI  RGD1  D8
D : MOV  M1  RGS 
E : MOV  RGD1  M

ANSWER : B

38.		Какая из ниже приведённых команд передачи и загрузки показывает передачу байта из регистра в ячейку памяти?

A : MOV  RGD1  RGS
B : MOV  M1  RGS 
C : MVI  RGD1  D8
D : LDA  ADDR
E : MOV  RGD1  M

ANSWER : B

39.		Какая из ниже привёденных команд передачи и загрузки показывает передачу байта из ячейки памяти в регистр?

A : MOV  RGD1  RGS
B : MOV  RGD1  M 
C : MVI  RGD1  D8
D : LDA  ADDR
E : MOV  M1  RGS

ANSWER : B

40.		Какая из ниже приведенных команд арифметических операций и команд инкремента /декремента показывает  суммирование состава регистра с составом аккумулятора ?

A : SUB  RGS
B : ADD  RGS 
C : DCR  RGD
D : INR  RGD
E : ADI D8

ANSWER : B
 
41.		Какая из ниже приведённых команд арифметических операций и команд инкремента/декремента  показывает вычитание из состава аккумулятора состава регистра?

A : ADD  RGS
B : SUB  RGS 
C : DCR  RGD
D : INR  RGD
E : ADI D8

ANSWER : B

42.		Какая из нижеприведённых  команд арифметических операций и команд инкремента/декремента показывает увеличение состава регистра на одну единицу?

A : ADD  RGS
B : INR  RGD 
C : DCR  RGD
D : SUB  RGS
E : ADI D8

ANSWER : B

43.		Какая из нижеприведенных команд арифметических  операций и команд инкремента/декремента показывает уменьшение состава регистра на одну единицу?

A : ADD  RGS
B : DCR  RGD 
C : INR  RGD
D : SUB  RGS
E : ADI D8

ANSWER : B


44.		Какая из нижеприведенных команд арифметических операций и команд инкремента/декремента показывает непосредственное суммирование состава аккумулятора с  операндом?

A : ADD  RGS
B : ADI D8
C : INR  RGD
D : SUB  RGS
E : DCR  RGD

ANSWER : B
45.		Наличие чего достаточно для программирования микропроцессорных устройств?

A : Система команд и методы адресации
B : Программная модель микропроцессора и система команд 
C : Коды операций и адресация памяти
D : Постановка задачи и система команд
E : Операнды и система команд

ANSWER : B

46.		Что подразумевается под программной моделью микропроцессора?

A : Программы, хранимые в памяти 
B : Средства состоящие из внутренних и внешних регистров передаваемые в распоряжение пользователя для составления программы 
C : Алгоритмы для выполнения специальных функций
D : Алгоритмы операций проводимых над операндами
E : Система команд и методы адресации

ANSWER : B

47.		В каких случаях пользуются регистрами общего назначения в программной модели  микропроцессора ?

A : При выполнении специальных функций и запоминании данных определенного типа
B : При адресации памяти и запоминания данных.
C : При шифрации и дешифрации кодов операций 
D : При обеспечении связи с программным счетчиком
E : При организации обращения к подпрограммам

ANSWER : B


48.		В каких случаях пользуются регистрами общего назначения в программной модели  микропроцессора ?

A : При адресации памяти и запоминания данных.
B : При выполнении специальных функций и запоминании данных определенного типа
C : При шифрации и дешифрации кодов операций 
D : При обеспечении связи с программным счетчиком
E : При организации обращения к подпрограммам

ANSWER : B

49.		Как можно создать регистровые пары?

A : Адресацией регистров в определенную память
B : Созданием регистровой пары на основе объединения  регистров общего назначения с помощью программных средств 
C : Объединением разрядов регистров
D : Суммированием состава аккумулятора с составом одного из регистров  общего назначения
E : Объединением стекового регистра и регистра признаков

ANSWER : B

50.		Что означает операция инкремента?

A : Запись в стек
B : Увеличивается состав программного счетчика на одну единицу при каждом обращении к программной памяти 
C : Изменение адреса ячейки , где расположен код выполняемой операции программного счетчика
D : Приведение программного счетчика в начальное состояние
E : Чтение из стека

ANSWER : B

